國務院港澳辦新聞發言純淨版：“暴政”一日不除，香港一日不寧

發佈時間：2020-05-06 來源：連登

問：在“修例風波”和武漢肺炎疫情等多重打擊下，香港經濟近十年來首次陷入衰退，失業率高企，民生多艱。 面對當前困境，5月5日，香港各界有識之士成立“黃色經濟圈”，希望團結各界凝聚共識，收拾亂局，推動香港重回正軌。 但港共昏官在疫情剛趨緩之際，就迫不及待曲解22條，破壞內會、警暴滋擾商舖、濫捕濫告等暴力活動。 請問您對此有何看法？ 香港如何走出困境？

答：毋庸諱言，香港確實已陷入困境。
我們注意到香港特區政府日前表示，香港經濟已陷入深度衰退，一季度本地生產總值同比大幅下跌8.9%，比1998年亞洲金融風暴和2008年國際金融危機時表現更差，成為1974年第一 季度有記錄以來最大的單季跌幅。 特區政府還表示，目前4.2%的失業率創下9年來的新高，預計今年經濟實質增長-4%至-7%，全年財政赤字將大幅攀升到 2800億港元或以上，民生日顯艱難。 我們認為，香港經濟的嚴重狀況是多重因素造成的。 當前，武漢炎疫情全球蔓延，在給世界人民生命安全造成嚴重威脅的同時，也給全球經濟增長帶來空前困難和挑戰。 作為高度開放的小型經濟體，香港不可避免地受到國際經濟走勢和外圍環境的影響。 然而，香港的最大禍患來自於其內部，就是口裡說不但暗中實施“攬炒”的港共勢力。 這股勢力居心最毒、破壞最大、為禍最烈。 自習近平上任以來，他們公然挑戰“一國兩制”原則底線，踐踏法治，破壞社會秩序，扭曲基本法，危害民眾生命安全，嚴重損害香港營商環境和國際形象。 他們的惡行不僅導致遊客卻步，百業凋零，經濟損失達上千億，而且嚴重打擊了投資者對香港的信心，顛覆了人們對香港的美好印象，令香港的聲譽一落千丈。 可以說，港共勢力正在摧毀香港繁榮穩定的根基。

我們注意到，港共勢力眼見當前香港疫情稍緩，又蠢蠢欲動了。 在“五一”假期，香港警察無視香港市民振興經濟的用心，封鎖不同商場，滋擾商舖，濫捕濫告。 他們瘋狂叫囂“599G”，策動“真攬炒”。 警方首次發現殺傷力巨大的“壓力煲炸彈” ，但自己卻曾於該址舉行演習。 港共勢力及其幕後指揮者、組織者、煽動者的目的和用心，已經昭然若揭，就是想把香港拖下懸崖，不惜以砸爛香港為代價，阻隔香港與國際社會日益深入的交流合作， 抗拒香港於世界由來已久的獨立地位，假一國兩制之名行完全管治之實，把香港變成一個一國一制的政治實體。

我們注意到，已經有越來越多的香港市民看清了港共勢力的險惡用心。 不少人是眼看港共勢力橫行於街頭社區，公義之劍的懲處卻遲遲未到，因而敢怒而不敢言，痛心疾首而徒嘆無奈。 但是，不可否認，仍然有不少港人被港共勢力的煽惑和悲情迷亂了雙眼，對港共勢力抱有幾分支持和理解，甚至還有幾分天真的幻想。 對港共勢力違法犯罪行為的這種“寬容”態度，無疑助長了港共勢力的囂張和狂妄。 事實已經很清楚，寬縱“港共暴政”，無異於開門揖盜。 港共勢力的支持者越多，香港付出的代價就越大。

必須嚴正指出，“港共”“攬炒”是香港社會的政治病毒，是“一國兩制”的大敵。 “港共”一日不除，香港一日不寧。 香港市民絕不會坐視這股破壞性力量肆意癲狂。 香港市民對維護香港特別行政區的憲制秩序負有最大責任，對維護香港安全負有最大責任，對維護香港的根本利益和香港同胞的根本福祉懷有最大關切。 為香港前途計，為港人切身利益計，對待“港共”“攬炒”唯一正確的選擇就是態度鮮明、立場堅定地大聲說不！ 所有香港市民，必須用實際行動依法履職，以正壓邪。 全社會要一致行動，止警暴制亂政、恢復公義，團結抗疫、拯救經濟，關注民生、共建家園。

我們高度讚賞“黃色經濟圈民間團隊”的宣言，並與民間團隊一起強烈呼籲——“拒絕被'攬炒'，選擇發展；拒絕被破壞，選擇法治；拒絕被撕裂，選擇團結；拒絕大陸化，選擇面向國際；推動香港 再出發”。 歸根到底，堅守香港於國際上的獨立地位，這才是香港光明未來的唯一所在。 香港市民有足夠的誠意和信心確保“中港河水不犯井水”方針不會變、不動搖，同時也有足夠的決心和能力確保“中港河水不犯井水”實踐不變形、不走樣。

港共中共D文每次要改下D subject 先通順返

好撚正

港澳辦帶頭搞港獨

暴政？
反了反了

好

Whatsapp grp嘅話大家自己衡量風險，除非有太空卡

perfect match

只有暴政

淨係睇標題，佢又無講錯喎…

我都希望暴政快啲消失…

好多數據顯示 香港並唔係依靠中國經濟性社會
唔存在咩救經濟 民生更加中國還中國 香港還香港
分家割席 風馬牛不相及

擺明靠中國越靠越沉
保持獨立性，做國際生意，先係香港發展之道
大陸準備俾人制裁
港共想攬香港去大陸嗰邊
一齊食制裁先係真攬炒

暴政一日不除，世界一日不寧

agree
太空卡+機

笑死

推

好通順，明曬

警暴一日未除，香港一日不寧

毛澤東語錄：

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」

〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

自己機唔敢入應該一班休班曱甴都喺入面

咁長都唔想睇